# Selectel Terraform module

Модуль управления инфраструктурой Virtual Private Cloud провайдера [selectel.ru](https://selectel.ru/).

Пример конфигурации:

```terraform
module "selectel" {
  source = "bitbucket.org/kodixrock/tf-selectel"

  os_domain = "${var.domain_name}"
  os_tenant = "${var.tenant_id}"
  os_user   = "${var.user_name}"
  os_secret = "${var.user_password}"

  nodes = [
    {
      name      = "app-1"             # имя узла
      tags      = "app,proxy"         # тэги узла
      cpu       = 2                   # количество ядер
      ram       = 2048                # объем памяти, в мегабайтах
      public_ip = "${var.public_ip}"  # floating ip
      access_ip = "192.168.0.4"       # fixed ip
    },
    {
      name = "db-1"                   # имя узла
      tags = "db"                     # тэги узла
      cpu  = 2                        # количество ядер
      ram  = 2048                     # объем памяти, в мегабайтах
      disk = 20                       # объем диска, в гигабайтах
    }
  ]
}

output "db" {
  value = "${module.selectel.names["app-1"]}"
}
```

## Параметры провайдера

| Параметр | Тип | Описание |
| --- | --- | --- |
| os_auth_url | строка | Авторизационный url, по-умолчанию `https://api.selvpc.ru/identity/v3`. |
| os_region | строка | Регион, по умолчанию `ru-2`. |
| os_domain | строка | Имя домена. |
| os_tenant | строка | Tenant id. |
| os_user | строка | Имя пользователя. |
| os_secret | строка | Пароль пользователя. |

## Параметры создаваемых узлов

Для определения конфигурации создаваемых узлов укажите параметр модуля `nodes`:

```hcl
nodes = [
  {
    name      = "manager-1"
    tags      = "manager,proxy"
    public_ip = "46.148.196.76"
  },
  {
    name = "manager-2"
    tags = "manager"
  }
]
```

Доступные параметры узла:

| Ключ | Тип | Описание |
| --- | --- | --- |
| name | строка | Hostname создаваемого узла. |
| tags | строка | Список тэгов узла, разделенный запятой. |
| cpu | число | Количество виртуальных ядер узла. |
| ram | число | Объем памяти, в мегабайтах. |
| disk | число | Объем диска, в гигабайтах. |
| type | строка | Имя типа создаваемого диска, по умолчанию: `basic.ru-2a`. |
| image | строка | Имя образа ОС, по умолчанию: `CentOS 7 Minimal 64-bit`. |
| public_ip | строка | Floating IP, ассоциируемого с узлом. |
| private_ip | строка | Fixed IP, по умолчанию выделяется первый свободный порт. |

Для определения конфигурации узла по-умолчанию укажите параметр модуля `defaults`:

```hcl
defaults = {
  tags      = ""    # тэги
  cpu       = 1     # количество ядер
  ram       = 1024  # объем памяти
  disk      = 5     # объем диска
  public_ip = ""    # floating ip
  access_ip = ""    # fixed ip
}
```

Модуль **не производит** первоначальную настройку созданных узлов.

## Параметры сети

Модуль создает одноуровневую плоскую сеть. Для определения параметров сети укажите параметр модуля `network`:

```hcl
network = {
  cidr     = "192.168.0.0/24"     # маска подсети
  external = "external-network"   # имя внещней сети
}
```

## Параметры авторизации

Для определения rsa ключей укажите параметр модуля `keypair`:

```hcl
keypair = {
  public  = "~/.ssh/id_rsa.pub" # путь до публичного ключа
  private = "~/.ssh/id_rsa"     # путь до приватного ключа
}
```

## Выходные значения

Список возвращаемых значений.

| Имя | Тип | Описание |
| --- | --- | --- |
| public_ip | список строк | Список публичных IP-адресов. |
| bastion_ip | строка  | IP-адрес [bastion-узла](https://ru.wikipedia.org/wiki/Bastion_host). |
| provision_key | объект | Объект, содержащий публичный и приватный ключи авторизации.  |
| nodes | список объектов | Список созданных узлов. |
| names | объект | Список созданных узлов, сгруппированный по имени узла. |
